《我想吃掉你的胰臟》討論區

Trailer:

主題曲: Mr. Children - himawari

好好聽

11月2號上正場啦
有冇人睇左優先場

睇左漫畫，好心up
唔敢入戲院睇

書都係

睇完戲唔敢睇書

睇書喊到崩潰

睇左預告後...
等緊上映

唔知點解mcl好快有得睇

睇預告都好感動 加上首歌好好聽

優先場嚟
睇咗啦

已經買左正場飛
小說都買左
不過等睇左戲先再睇小說

係日本睇左

睇左
我覺得女主個感情無啦啦變出黎好odd
明日的我和昨日的你約會感動好多

今日上正場 已買飛

睇左漫畫 以為女主好似四月噓咁最後病死
估唔到係比殺人魔殺 點解作者要咁end 唔比佢死得舒服d 中間男女主去街好似新聞有提過殺人魔其實係咪女主想死所以特登去比人殺 睇唔明

我覺得係作者想帶出生命好脆弱姐

呼應 人生無常 及時行樂
珍惜身邊人
因為即使你知1年後會死
但依然今日唔知聽日事

留名女主好有氣質

仆街入錯黎

但好on9 明明男主約左女主
無神神比人殺左 但男主好似無咩感覺

睇到眼濕濕

預告開頭似講情愛野...
但最後一句女主：可能你唔想，但我想食左你個胰藏
攪到我以為有恐怖成份😂😂😂
後尾睇多次....講完上面句野原來仲有句字幕“你會因呢句野而流淚”

書有提過
每個人每日既生命都係同一價值
唔會因爲我有病就一定會短命過你
反之亦言
帶出應該珍惜生命 身邊既人

男主點會無感覺
佢去到女主屋企 睇佢本共病文庫個陣喊到崩潰

佢係對個女仔走得咁突然先咁樣
比預定的時間早死
有邊個估到呢...

之前係飛機度睇，完全無睇過原著，
睇到女主原來係比殺人魔殺死呢下個刻有少少

BTW 見到宣傳大大隻字攞北川做宣傳，但明明佢出左都唔知有無半個鐘

最後想講 Mr children 首歌真係好正好正，呢幾日已經不停 loop
同埋濱邊美波真係好靚

睇左書

完全係我理想既女朋友模範

睇到自己撈亂咗殺人犯22年後的自白

巴打都係坐 ana??
反而藤原個套無睇，睇左 baby driver

我反而覺得女主角最後唔係病死而係比殺人魔殺死呢度幾好
令我最印象深刻
因為大家都以為個女主角得返一年命
就一定係一年之後死
但係有邊個估到佢女主角突然間就死咗 毫無預兆
更加可以顯出死亡係冇辦法預計

兩套都未睇 但睇到巴打講劇情 自然地撈埋一齊 兩套都想睇

agger

好好睇

我睇時全院好多人喊到雪雪聲

成套戲幾好，女主突然死亡呢個安排係好
可以突顯生命無常，要珍惜身邊人

不過略嫌個尾拖長左少少
如果個尾縮短少少就完美

very good
一路睇，個感覺一路好矛盾
好sweet 但又好sad
反思位同帶出既訊息都好好
女主角選得一流
打算睇多次

你有睇本書會更加深刻
佢個排版剛剛好
睇到唔敢抖氣

我有睇呀 未睇套戲
本身睇書覺得有啲悶
以為又係嗰啲個主角病死嘅結果
所以幾出人意表

由細睇小栗旬大,佢真係好正

睇睇下有個男人衝入廁所喊

我可以喊嗎？
呢句真係爆炸

同埋睇書嗰個最感動嘅位就係個男主角睇女主角部手機
確認女主角有冇收到條信息
個下喊左

尾段其實已經眼濕濕谷得好辛苦
去到最尾遺書果度真係忍唔住喊左

垃圾電影，男女主角又醜
個節奏勁慢，好難先捱到完場
呢d電影淨係啱d未拍過拖既小學雞睇

中伏睇垃圾 比trailer呃左
自問眼淺睇lalaland都喊 但係睇完成套都唔知有咩位喊得出 死又死得on9

電影冇左
電影太強調會感人 反而喊唔出

啲劇情好老套好誇張 睇到就來訓著 男主角又唔靚仔

好普通，明顯吹大左
又話好撚感動，又話會因為個戲名而喊，只係睇到男主爆喊我先摽到啲眼淚
套戲冇乜技巧，完全係靠兩個後生主角支撐住，而佢地演技又唔係好，對白同節奏又一貫日本電影的慢，所以好撚悶

btw後生男主好似陳錦雄

琴晚睇左
好漼淚

下年出動畫版？

佢種感覺令人好想係自己女友..
仲要個笑容..

睇完小說再去睇，雖然好多原作上既心理描寫冇左
但年輕版男女主角演得好好補救番
係病院果種不依不捨既眼神同擁抱好正

推薦

好垃圾， 節奏勁慢， 尾段完全係on9.

個名真係趕客

反而係個名吸引我去睇

原來女主角得17歲

係日本宣傳個排好似得16 tim

女主角第一眼覺得普普通通咁ok la
越睇越正

成套野都係睇女主
笑到好甜

真係笑得好甜
理想女友

想知有無收到條信息

其實套戲由頭到尾都好感動
女主角話男主角唔會因為自己死而傷心所以同男主角fd呢度真係
再加上病到死死下都努力keep住笑同樂天性格既對比真係睇到好心up

btw, 美波bb好正

有
春樹去櫻良屋企時有問作媽媽拎部電話黎睇
櫻良睇果刻知道大家都係咁諗果刻應該好幸福

睇完愛上女主角了
美波

有冇人覺得櫻良色誘春樹一段好唔真實
好難代入到一個人氣女神會同個毒男去酒店嘅世界

不過其他都好好

虎牙再加笑得咁甜

睇完到而家都sadsad地

美波真係

景子戲份多唔多？

真係睇到喊出黎
女主笑得好甜

原本想追小說睇 而家驚追左會有排sad

唔多

個個都話好感動
但聽到個名真係唔想睇

已經開始睇小說

櫻良咁就走左

小說仲sad呀我話你聽

套嘢拎黎滿足毒撚幻想

Thanks

sad都要睇落去

佢一出個陣我就買左本書黎睇。有冇人同我一樣最鍾意書個幕係醫院佢地攬埋一齊話喜歡上你的溫度？個幕真係好sweet但又sad sad地

唉睇完真係䆁懷唔到

啱啱分手
睇完都喊唔出

睇共病文庫果度喊到仆街

agger
回憶真係

真相甜蜜但令人痛苦啊

不過美中不足係Mr children歌無用落套戲度，如果有應該喊勁啲

估唔到最後先播
平身諗住中間會插入

睇翻歌詞同套戲好 match，
未係戲入面用真係有點可惜……

小說真係好好睇 但係都會係咁喊

仲要唔譯埋首歌 同埋好憎戲院一播片尾就開燈

我聽晒先

死啦, 男人老狗去戲院大喊實好樣衰

我又唔覺得會大喊
心有戚戚然 ge感覺就會有

我又未至於大喊
眼濕濕囉

我都聽哂先走
首歌太係好正

你地去買飛
係咪同個staff講
唔該 我想吃掉你的胰臟

我睇果場走剩我同另一個人聽埋先走
好似冇咩人會坐多陣欣賞埋咁

好同意如果首歌係最後既劇情播出黎應該好感動。有少少字幕翻譯埋實一流，歌詞好正

浪費左首歌

係，睇書果陣都係眼濕濕
唔係果種關於生死既激動情緒，反而係一種內心深刻既感動
兩個人既關係真係愈睇愈鐘意。兩個完全唔同既人，正因為性格完全相反所以互相憧憬，互相吸引

春樹同櫻良最後認定自己既生命係因為等待對方既出現而不斷作出選擇，成為呢種關係一切都係必然。呢一點睇書睇到有d感動

個故事平平淡淡
但會令你覺得好溫馨

唔算好感人
但有總戚戚然既感覺
同埋女主角演技幾好

睇共病文庫個到好正

想問下各位有無呢類小說介紹
睇完套戲內心好up住up住

睇佢本小說

睇完了

明天我要和昨天的你約會

本野書局有無

呢套之前好似話會上

有 諗住過兩日買

好想睇 本書好睇

梗係有

幾錢本搞到想睇

120
大眾書局

我岩岩忍唔住google，睇到120你就覆左

有效率

忍唔住買左，原來商務有折

小說同漫畫有冇出入

睇親書改編電影如果覺得套電影好睇
再買書，最後都係唔會睇本書
所以都係睇下有冇時間睇多次同買碟算

成套戲好感動，但我覺得女主既笑容好似好用力擠出嚟咁，鬆小小我覺得會好好多

人地就死
擠出黎咪正常

最尾獨男係圖書館睇果張紙係夾係本小王子入面定日記？

細書店108左右

應該係小王子
佢一封
恭子一封

但係佢岩岩係醫院出黎
點塞入小王子再擺圖書館

小說有冇講
佢出院就返學校塞信？

未睇戲,但岩岩睇完本小說

唔算好催淚咋喎

小說係直接由老母俾

啫係電影既bug?

電影附加情節,唔係既話大人版演員應該冇野做

啫係冇搵書呢個情節？

呢個位幾好
可惜有咁大個bug

小說係冇變左大人之後既延伸情節 我覺得亦係呢套電影改編得好既地方 唔會只係一味照跟書拍 但係細節位又跟得好足

小說: 本小王子都係男主角等到女主死左後去睇文庫+遺書,先順便還俾老母

圖書館的書一定係女主個本

女主咪講左赴約前返去圖晝館還書。所以你見到女主著住便服去到圖書館仲可以慢慢寫信。

係咩

淨係記得大個男主睇信見到女主著校服
以為撞鬼

咁呢套又唔係硬橋硬碼式催淚彈，輕口味小品黎講覺得唔錯。

可能女主都知自己就快病死

男主無撞鬼，你就真係撞鬼了 (講笑)… 呢段野都有一兩分鐘，如果唔係訓著左都好難會留意唔到。

時序大約係咁 :
女主 SMS 男主話去還書 > 女主著住便服跳住咁返學 > 寫信同時收埋封信 > 赴約上天橋比人吉死左

唔係bug
女主出院有返去圖書館先

某程度上呢個係因為比人吉死左而自圓其說。只要男主發現封信早過女主角死，呢套就會變成婆婆媽媽 …

嘛，畢竟要搵兩個生面口做男女主角，票房隨時會仆街，為左隊大人版男女主角出黎救市，可以原諒的。

原來係咁

小說版其實呢”兩封信”並唔係獨立存在，而係收埋響共病文庫入面。所以一定唔會存在先後次序問題，本書係死後由阿媽轉交比男主。

但相對間接就另一個催淚位就消失左。小說有(非正式)提及過佢阿媽係睇晒成本野再轉交比男主，所以當男主一講話要取書時阿媽係喊出黎，而電影版係阿媽無睇過呢兩份遺書的。

個人感想 :
恭子唔夠強氣！呢個係最大敗筆。有好多決定性既表達同對白係應該由恭子去引爆，但電影版入面實在婆婆媽媽。
口膠男(?)細個時太柒(漫畫算幾靚仔)，大個又太型仔。
旅行時間太短，根本應該發大黎搞，家陣好似去食碗拉麵，沖個涼(?!)就走。家陣九州無地方好拍咩？
好討厭改動左女主家內段”情慾戲”(無誤)，電影入面男主而家係完全唔應該嬲，但小說/漫畫入面既表達係完全接受到男主點解擒上去的(無誤)。

最後感想 :
套戲口味太輕啦，應該要大量加多 D 鹽花同 Service … OK 唔使拖我自己走。

美波同馬賽有啲似樣

覺得似 N 年前既白石美帆 … 短髮版

佢笑起黎露虎牙個樣好似 LiSA 可能剩係得我覺得似

美波笑起黎真係超甜

睇完 喊到仆街

讀共病文庫果時喊到仆街

套戲最後3個字開始感觸，最後5分鐘眼流開始流。從未試過戲睇會喊

好想睇多次

成日都有女主要吃掉你的 ooxx 啦！AV 入面！

睇完，節奏真係好慢，女主一個支持成部戲，但唔太突出，睇得出笑容有啲位好生硬。
我中意香口膠多過男主

個人覺得其實大人果面 可有可無
反而用返漫畫結尾 比較貼近現實

其實又唔會既
女主角如果唔死總會有辦法唔比男主角發現既
佢地平時係圖書館d scene女主角都係企係度門個度男主唔會入去

我只係覺得女主成日企響到門到阻住男主入去做野…

同埋要女主日日罰企咁企響個門口到，實在太奇怪了。

而且，其實男主有講過其實佢係一直有整理 d 書直至女主死為止(或者畢業為止)，所以我覺得如果真係有心做基本上好快會發現。

因為 9 字頭既書通常係雜項同 oversize，如果日本同香港既排序一樣的話。數量印象中係唔多的。

強國幾時拍返套我想割掉你的腎臟

我幾鍾意女主個笑容
even 你地話佢有啲用力擠出嚟
我覺得都好配合角色性格

睇trailer首主題曲已經入晒腦
冇攞嚟做插曲真係有啲失望

美波

都要吸客既
電影咁拍法多左啲浪漫風，可以講係做左一啲只屬於電影風格既野，因為前面有人講話小說係無小粟旬佢地

我之前入戲院睇過無數次預告，到上個月先發覺一直睇錯左美波做渡邊美波

幾乎cut晒主角d內心獨白
加埋北村匠海個柒樣變到成個On9仔咁

收到 未睇己經死左
呢一part睇書喊到豬頭咁

我記得書係寫睇左

放心，唔單單你一個睇錯，我最初都有睇錯

我依家睇緊書，覺得主角其實幾多野諗，唔同電影果個咁靜

下意識邊字前面實係覺得係渡

有幾個鏡頭似志田未來

無睇
係未讀果到
男主自己開

男主老母都係得兩句
女主老母同女主有一句幾深刻但佢又CUT埋

等我返屋企睇多次原文寫乜先

佢咪講左係最後一次出院許可
基本上佢係知去完北海道就差唔多時間到

最後一次出院許可唔等於好快就死嘛，好多時再入院拖佢幾個月先死，如果呢個時候搵到的話，封信就真係夠晒奇怪。

佢唔係而家放 幾時放
呢個係佢最後機會

佢之後就要 番醫院等死
根本出唔到去放

書入面係寫簡訊已讀

係喎
無睇到後面果句添

睇完一日 仲有少少鬱住

たくさんの未開封メールの中に、見つけた。
在眾多未開封的郵件中 ，找到了。

僕が贈った、最後の言葉。
我所贈送的 ，最後的話語・

彼女に対する、最後のメッセージ。
我對她的 ，最後的信息。

メールは、開かれていた。
郵件，已被打開了。

届いて……いたんだ……。
有好好的……傳遞到了啊……。

係咪翻譯版唔同左 原版佢睇左條信息喎

呢度問緊係兩個問題：用乜野方法放同幾時放。

如果電影入面呢個交法係唯一方法，選擇呢個時候放我同意的，因為確實只有一次機會。

但問題係，考慮到上述既問題，呢個根本就唔係一個正常會用既方法，怪怪地係講緊用呢個方法，而唔係個時間。

尋晚睇果陣SKIP左開かれていた果句

原來佢係未聞花名個面麻
唔同樣咁

睇完呢套電影好想睇原著
好耐冇睇過一套咁精采既戲

女主角演出一流

睇緊個陣係會眼濕濕，睇完就個心戚戚下，諗返套戲又會sad sad地，會諗起美波個甜笑

香口膠同年輕既恭子多左好多戲份

我覺得個年輕恭子都做得幾好

好彩係睇左
電影冇交代有冇睇

我覺得唔睇既話層次會高D
書之前交代左講過一次

好似兩年前拍

女仔剪短左係爭好遠嘅咁

你呢個死法，同故事咁俾人無啦啦插死，意義都唔同

虎牙可愛你識咩
個個人造人咁咁齊有咩好睇

呢d牙醫有得搞嘅
佢17歲姐

一樣...睇完一日都係心戚戚 唉

就係啲牙唔齊先特別
佢笑到好可愛

有冇人知點樣可以搵翻套戲入面既純音樂黎聽 我好想聽翻

agger
虎牙比牙齊更罕有

虎牙日本妹周街都係喎

Google: 我想吃掉你的胰臟 原聲帶

其實我想講女主角都幾煩膠
同埋劇情有啲唔係幾正常
酒店嗰度以為自己入錯片場

其實佢好怕死
但又要扮堅強

有開心版，聽緊...好舒服

今日睇完 個故事又唔係話好特別 但又睇到忍唔住

Kkbox有

冇睇到太sad啦

成套一開始都做得幾好，女主點解會簡男主，點解笑得有啲多餘，都解釋到，但最後竟然一下子俾人殺左，交代感人既位就會好似比預期收得冇咁理想，但又做到首尾呼應。好矛盾，一係就唔好有病，一係就一路都好甜咁到尾無啦啦俾人殺左會好啲

用咩關鍵字搵，搵唔到

而且，其實男主有講過其實佢係一直有整理 d 書直至女主死為止(或者畢業為止)，所以我覺得如果真係有心做基本上好快會發現。

回樓上
套戲好似有講係女主死之後男主就無心機再分類啲書啦,所以封信先塵封咁耐

佢係未整理到9字頭個堆
所以之前現任圖書委員先話可惜到最後冇哂分類跟咁

所以我咪話佢自圓其說囉。

如果女主唔死 > 男主繼續整理 > 發現遺書，呢個係最正常既結果，但結局就會走晒樣。

雖然唔合理，但都理解到製作群怕票房失利而硬加上成人班男主同恭子。但呢個只係單結為票房著想，而唔係為故事著想。

大人部分劇情有d多餘，北川景子個角色作用真係純粹讀櫻良封信。

櫻良家中引誘獨男時，獨男嬲得有d唔合理。

櫻良死個幕成個畫面表達出嚟可能比廣播得知更好。

當聽到櫻良死既消息時，獨男表現太過冷靜，好似一早知道咁。

櫻良係幾時開始鍾意獨男，係由獨男發現櫻良秘密開始

我仲有多多鬱住

Himawari

我反而覺得加左大人版成套電影睇個陣自然d
多左份男主同女主朋友咁多年都仲咁介懷既感覺

無睇到會有種心靈相通既感覺

其實依家都有

我覺得不停起跌仲正 當你就喊完 再黎多次

呢個結局會變左韓劇

carry 到短髮既都係靚女

有 d 咁既事…我以為會變左法國片…

如果係女主喺對面馬路見到男主,然後揮住手過馬路時比車車死就係TVB

如果係tvb結局我驚睇睇下笑出聲

上星期睇完電影再睇小說
兩種唔同既感受
但都係好感動
有興趣既朋友可以買小說黎睇

今日睇完 出盡力忍住冇喊出黎 拍得唔錯👍

點解要忍呢

我諗大部分人睇到遺書果幕都會投降
我成套都忍住但都喊咗兩次

比恭子果part

其實我想講打開共病文庫果幕
不過恭子睇信都好感動

未試過睇戲喊
不過一定有眼濕濕

最戚住係兩個想愛不能愛

明天我要跟昨天的妳約會戚過呢套十倍

係咪已經落左啦？

係未上

睇個勢係咪唔會上

其實係邊間買左

拎左去電影科審查
應該會上(掛)

日本好似一早上咗啦啵

碟都出埋

台灣都早喺三月上左啦

呢套我個人覺得係今年日影no 1

今年日本電影真係幾好睇
除左《我想吃掉你的胰臟》
之前《解憂雜貨店》都改得幾好(上映前已睇小說)

今季勁多好嘅日本電影，冇時間睇曬

Golden Scene

咁要小心佢擺係文化大劇院做高先之選

買左又唔上映咩玩法 雖然之前已經睇左一次開心版,佢上既話會睇多次既

咁你問返最原著小說作者啦，今次唔關香港事
利申：睇完就唔會覺個名戇鳩

呢套睇第二次會更加難過
好想睇多d呢類虐心故事

出年動畫電影

仆街陳靜

正呀，作為黑長直愛好者，喜歡動畫版女主角個樣多過電影版…

必睇

勁想睇依套 幾時上
書都睇左兩次

原著係直線敍事
電影係插敍
睇晒兩個版本都感覺好感人
我覺得原著會好睇啲
原著表達到男主角個種不捨
但係電影版只係略略帶過
畢竟只係兩個鐘講一本小說既內容都可以接受既
睇左電影既朋友，真心推薦大家買原著睇
btw 美波BB係做得幾好

小說入面男主角同女主角既情感比電影所表達既更深入同細膩
特別係書中後段探病同出院果到
男主角既獨白寫得唔錯
後面睇共病文庫同遺書簡直係催淚位

都唔算掛？不過大致上時間都係順序，而電影版呢方面做得唔錯，時間轉換得幾流暢，唔會跳得太過突然。

原著都無12年後既故事當然係直線

……… 本書第一章已經係女主死左時候既事喎…

倒敍左一下之後咪完全順敍

跟住第二章一開頭又跳返去執書之前喎…

唔使拖，我自己走…

其實戲中間學校係邊到 4月果時條橋附近係咪真係開滿哂櫻花 ?想去聖地巡禮 (順便昅下d jk )

琴日睇左

一陣買小說，禁漫畫呢？

學校有傳聞好似係豐鄉小學(?!)，窮鄉辟壤黎。

至於開花地方有兩個版本，一係小說封面既地方，另一個係拍攝電影既地方。不過地點係邊到就唔記得…

以為落左
有無消息話幾時會上

係阿 所以我以為香港落左

想去電影個個地方

條橋地址
伏見であい橋（君の膵臓をたべたい映画ポスター）
911 Kitahamacho, Fushimi-ku, Kyōto-shi, Kyōto-fu 612-8218日本

其他聖地資料條link入面有

睇共病文庫果幕我都差d喊左

美渡bb既笑容真係第一可愛

文盲+1
睇開場演員名 先見到個浜字個下好震撼 原來我竟然會將一個字睇錯左成個月...

post多次前排睇優先場段野 星期六睇完戲第日即刻買書睇

一日睇晒書
結局計各有各好，電影就好鍾意恭子結婚仲當小櫻死黨，但麻麻主角揾到信前都同人半生不熟
書仲寫即刻脫毒 同埋寫小櫻睇到主角message段野真係好感動

睇唔睇多次好呢

睇啦 見多次女主都好

出發緊睇第2次

睇啦，想睇點解唔睇…

(睇左近十次你的名字既人路過…)

前日睇完那住那住左兩日, 今日睇多次, 好似比一次睇仲深感受咁,
原著會係悲傷過比番希望你, 真人幾乎SKIP哂搞到令人份外好空虛,
好遺憾, 好戚戚然, 可能特登, 想令人印象更深刻,
睇完真人真係要搵番原著食解藥, 如果唔係唔知SAD幾耐...

真人一開始小栗旬就用小王子教書, 第二次睇先發現有用心,
原著中小王子好似只係一本女主鍾意嘅書,
唔係好表達到其實男女主關係就好似小王子咁,
呢點做得好過原著(不過其實我都係睇漫畫, 未得閒睇小說, 分別大唔大 )

櫻良嘅對白, 笑容真係揮之不去

但係睇完又要有心理準備憂鬱一段日子... btw10次君名到底點做到

美波BB好正

btw上左amazon訂blu-ray, 如果等香港版一定無特典內容

小說有好多內心既野係漫畫同電影比唔到你，有好多位置輕輕帶過既，其實響本小說入面係有一定份量既。

例如：男主老母有兩段對白係漫畫同電影都 cut 左，一次係問男主幾時帶女主返黎見家長，另一次係老母默默咁比左一萬 yen 男主去做帛金，其實係反影緊男主響呢四個月既重大變化。由灰色慢慢變成粉紅色，再一野變返灰色(有睇冰果會知我講乜)

另外恭子火爆地質問(同打左鑊)男主亦都有佢加強劇情張力既用途，漫畫同電影又係 cut 鬼左，電影入面成個怨婦咁既恭子響小說入面亦係精彩好多。

應該係…比錢就可以吧？

我係黎搞事既，唔使拖我自己走…

覺得小說寫兩個鳩up好正

冰果呢種題材又係好正，有冇多啲呢類型作品介紹下

同埋聲稱有動畫

咩係特典內容

一般都係幕後花絮，演員感想仲有ng片段個啲掛

邊款鳩 up 先？男主老母 vs 男主，同埋男主 vs 女主 d 鳩 up 對白都好正喎。

好鬼鍾意男主 ban 鳩女主話去食燒肉，跟住女主同男主狂鳩 up ，同埋男主比女主"綁架"嗰段，好歡樂！

點解港版會冇
等緊買碟

都係製作特輯/謝票/特番個啲, 但最重要係跟本共病文庫
有個會有埋透明書籤, 但貴成千YEN+整得唔靚+無咩需要用到書籤,
所以齋訂普通豪華版 港版相信最多只會有本編+預告片

幾錢？
係咪有中文字幕

另外想問問
其實小王子係呢套戲既含義係咩

五千幾YEN, 點會有中字

應該就係小王子同狐狸嘅關係就好似春樹同櫻良咁

可惜

即係醫院想問的問題

首歌好撚有feel

如果唔介意漫畫的話，個人推薦 Iris Zero。不過可能會有人覺得個 feel 太似冰果。

建立一段感情之前(友情愛情) 前設係一定會分離 分離一定會傷感。
與其會受傷，不如寧願唔好建立果段關係。

我諗春樹就係禁諗所以封閉自己個心

利申 淨係睇左戲 小說買左未睇

無論ost定主題曲都係...

thx bro

唔鐘意漫畫, 畫到好細個初中生咁

男女主

戲有講佢話出院就話番圖書館還書

與其說佢害怕失去，我反而比較傾向係男主已經(無奈地)習慣同接受獨自一人的生活這種說法。

一定要講的話，就是阿源("我覺得自己是零")既美化版。

小心劇透

岩岩睇埋 明天，我要和昨天的你約會 都好有feel

有無咁啱我又係啱啱睇完, 但要時間消化下個時間軸,
可能本身我對設定好執著, 如果齋靠電影入面講嘅唔太解答到我,
二刷個時試下唔好駁故地睇

講設定其實胰臟都幾on9下
真係會發生既可能性同平行世界有得揮

我唔係話合唔合理/現實發生機率個隻，而係一講到穿越時空/世界我就focus錯重點咁，硬係想搞清條線係點，睇得特攝多
所以我用"解答"而唔係"說服"

好文

我好簡單炸 我直接咁代入去男主角到諗 兩套都心痛到死

兩套共通點都係 當我最愛你的時候 你卻離開我

你指有靚女(?)倒追不起眼男仔呢個設定，定係胰臟有事又遇正殺人魔呢個設定？

呢套有個小小的bug 係關於本日記的出現時間

一個有絕症既少女去倒追一個毒男

呢類小說係咁，靚女倒追高富帥搵鬼睇咩…

個戲名

套戲威力都幾大
尋晚睇完到而家都仲係咁諗返d畫面
好少睇戲會咁

好sad

香港遲d會上

其實係互相欣賞
一個欣賞對方可以同人建立咁多友好關係
而另一個就欣賞對方可以咁獨立

不過小松菜奈睇落無咁有feel

現實係靚女只會比d出位既男神溝走左

睇緊嘅時候都未覺得威力咁大，睇完之後餘韻越嚟越大

小松菜奈好戲好多

女神榜第一位笑緊既美波BB

共病文庫個位真係催淚彈，喊左幾次

佢都解答到唔少疑問 但我諗之後翻睇都係只需要抱住一點好啲, 第一次=最後一次

呢套雖然好睇 但真係比唔上明天

電影加入左12年後係有助敍事，但係我都係比較鐘意原作結局多啲

睇小說啦 小說好過套戲好多

睇完晒小說好心悒，睇埋電影個心悒住悒住，成件事搞到好青春，好殘酷，好傷感。

黑長直愛好者表示免疫，等緊動畫。

up 得過高登永恆禮作 - 秒五？

女主角都係俾人食左

講開就把幾火，仲以為電影版會狂加鹽花，點知純到暈…

會唔會初回特典係…(拖…

美波BB

剩係睇左小說既我諗緊睇唔睇
好驚佢改到解憂咁cut故事
有無差唔多類型既介紹下

女主角幾靚 但排牙好撚黃

睇完淨係覺得做女仔真係好
女主角自己都話唔鐘意人纏身既人，但死纏著男主角，男主角係學校更因為佢既多番動作受到歧視，欺凌。
如果女主角唔係幾可愛既話，男主角采你都有味

調番性別黎諗，男主角纏著女主角後果會點？

再講女主角，去到旅行又撩鳩男主角，係屋企果幕更離譜：我父母今晚唔番黎，想做不該做的事。

地點，言語，動作上都係西痕
男主角既雄性激素起黎，又話講笑，真仆街

不過個結局都覺得有點出人意料，以為佢係途中病發死，點知比人插死

當然，女主角真係幾可愛，要溝仔真係無難度

第一次見人咁講女主

agger
引完毒撚話玩下

睇完戲，無睇漫畫小說
覺得好一般…

其實調轉一個身高180, 做開運動，外向型既男仔引一個書蟲女都會引到

咁佢標明左個男主角係毒撚，你用高帥壯黎代入梗係唔得

個男主角本身都無諗咁多，係要撩佢
放過毒撚啦！

女神會突然鍾意個獨男鍾意到同佢去旅行，仲要係咁色誘佢

唔係好同意女主搞興男主之後話講笑嗰段。其實，如果真係男主霸皇硬上弓，女主係咪真係會拒絕呢？

睇返書，兩次"色誘"都係男主拒絕/無表示喎， 講講下我開始懷疑其實作者想話恭子靚過女主添…

之前我都睇錯，以為小說版係女主真係玩鳩男主，但實情係男主推開左女主在先，如果我係女主都會話講笑啦，人人爭住要既自己竟然衰到要色誘男主，仲要衰埋，係我就搵窿捐啦…

其實男主係咪無能啫…

電影好似有講
好似話咩得佢冇因為女主病
而專登刻意討好佢？

利申唔記得

條女喊wo
自己中意嘅人喊
仲點會硬上

當然唔會，但好明顯睇呢套小說既獨男人數會遠多於現充(現充邊有時間睇書… )，咁照顧下讀者們既需求好應該喎！

都係嗰句，靚女倒追高富帥，你會唔會比錢買書睇？

講到尾男主角係獨男但樣唔差先有靚女倒追

其實睇哂小說
我都係唔明點解條女會一開波就鐘意嬲主
發展其實似絕症劇套路，係估唔到比人殺
但佢索得幾好睇算係咁

aggar
強姦av咩

硬上唔係指女主喊緊嗰時，而係指佢一開始時唔推開女主，直接上床。
可能根本女主都等緊開波呢。

你都岩
但毒撚黎點知點多姐

根本就係薄本題材 … 幾時先有人出呢。

有個女仔fd係咁
成日亂鳩咁引人
有次我禁低佢
佢咪一樣同女主嚇死
有d女仔係咁

點解我冇呢d fd

咁你覺得爽唔爽先？

呢D女唔比人搞一獲唔會知驚

幾好玩嘅
不過我唔中意佢
所以冇特別感覺

現充給我爆炸吧！

硬係覺得會變成咁 …

如果有人剪主題曲mv就好，一定好有feel

美波個咀唇同笑容真係不得了
雖然未至於話真係非常好睇，但都有一刻對眼有小小感覺
聽日買本書黎睇下先

女主係對男主有興趣，但係男主就唔係因為鐘意女主而陪佢癲，只係想幫佢實現願望，但係係最後就發現自己有興趣個時，但係女主已經死左。

我個人覺得其實由入廠開始，男主已經發現左自己已經需要(無話係愛)女主，不過係自己唔願意正視啫。

呢方面我就覺個電影做得唔錯，男主夜麻麻去夜襲(!)女主係幾好既鋪排。

男主角講過自己鍾意過既女仔都係特別既類型
女主角一樣都係比較特別既人所以男主角會鍾意佢都唔出奇

咪話左果個係9up作出黎

咁睇你講話係同班嗰個，定係佢吹出黎嗰個啦…

返工得閒就入黎睇下美波bb
動力即刻返哂黎

原聲 bgm聽落好舒服 好治癒

㩒開個lock screen精神爽利

竟然唔係睇完 down 晒，然後蛇王到放工？

張圖邊度有
求原圖

Same

官網有，中間可以打字

我剩係up個無字版

岩岩去誠品買小說 得番一本有襟章
仲冇張卡仔

thanks

原來誠品有咁多嘢送
早知唔好咁急買

買左兩本
一本睇
一本收藏

請問實書賣緊乜野價錢？

我商務120

得誠品有野送？

得誠品有野送？[/quote
襟章同名信片
我大眾買
2本都有
名信片夾係書度

咪都係呢兩樣lor冇特別野
不過就有折 108

原來名信片係書度架..
我見個cashier喺度搵黎搵去 最後搵唔到 我以為冇tim

文庫本720円

呢套我覺得唔算太感動，無喊，係咪我老了

都係貴…而且本野牛龜咁大本，買完都唔知放去邊。

讀書果時堆textbook仲大本啦....

好細本姐

Textbook 無得擇唔買嘛…而且一早掉晒啦…

都係睇自己 download 既 epub 版算了，最多比錢買日本 kindle 版。

屌，葵廣間三聯冇晒貨

旺角開益
有襟章有明信片
$96

睇左架其實係，所以男主角先話傳達到心意。

我都記得係講話收到心意
個msg係睇左

已買

講真套小說真係好普通
帶唔出咩道理
男女主角相處又唔感人唔自然

小說入面有好多次男主用紳士黎自居 … 唔知點解每次見到呢個 Term 就會想起 …

電影無小說好睇

我都無
明天，我要和昨天的你約會我都無喊，覺得一般
我反而好鍾意漫長的藉口入面細路女同男主嘅感情，睇落我覺得好真摯
呢2套我就唔太感受到佢地嘅情感(有嘅不過少)

其實我覺得佢地果種已經係超過左愛情，係互相敬配互相想成對方生命一部份
就係因為個情感太超過我地理解所以先咁難感動
當然你話成個情感入面係包含左愛情亦冇錯ge

其實套戲一開始宣傳吹得太大
講到必喊咁但其實未必去到喊依個level
如果冇吹到咁大就應該會再好d

嗚哇 美波BB真係好pure

所以我同 d 朋友講 -

呢套係恐怖片，同你老婆入場睇啦…

成套戲對我嚟講男主角喊嗰到最感動，但係我難得鼻酸嘅時候，我女朋友係我隔嚟搖我隻手，我以為咩事，點知佢只係想表示佢喊左，我

所以你要賣甩你女朋友，自己去睇多次…

琴晚一野睇完小說 今日先入場睇

美波笑得好甜

但個人黎講覺得小說d位正太多

1.遺書其實無分開 係寫左係文庫最後
男主睇到岀事之後全部白色紙本身想合埋
後尾老母話最後仲有先知
白色紙係小櫻預留俾自己繼續寫 可惜出事
2. 男主sms前個腦諗堆野電影好難表現
未睇過小說既 唔知道小櫻遺書入面既內容係同男主想法完全一樣
大家都想成為對方
3. 男主最後先知原來小櫻同自己想法完全一樣
而佢好緊張小櫻死前知唔知 先問老母拎手機
後尾見到已讀個下崩潰左 （電影無）
4. 最後電影無捉到呢個感動位 小櫻講過櫻花其實一直等到春天先會開 而小說入面最後老母問男主先知男主叫春樹
意味住 櫻花(女主)同春天(男主)既密切關係

很好奇兩位巴打，係咪響學校時係風頭躉，交遊廣闊，平時大把人得閒搵你傾計嗰隻？

無意冒犯，只是好奇，如有得罪請多多包涵。

請問電影入面，遺書有無提及過”我想吃掉你的胰臟” ?

睇完聽到首"你好不好"…

女主個笑容，不得了
好難會唔記得

今日睇左電影 覺得好普通 唔係話特别感動 男朋友仲睇到訓左

好多人話覺得套戲有d位悶但我完全唔覺
睇之前都知女主會死但都係睇到喊
完場見到隔離個男仔同我一齊拎紙巾，佢仲要比fd笑佢喊

睇咗小說,唔係好想去睇套戲!!

生命嘅故事
豈止於愛情？

btw,仲良=友人A

電影有個位 小說本身無
但係佢無講到 可能自己諗多左

其實調轉睇係唔開心

電影遺書原文:

はいけい
志賀春樹くん。ようやくこれを見つけましたね〜遅い遅い！
春樹。
春樹って呼んでいい？ 前からそう呼びたかったんだ.....
短い間だったけど、そばにいてくれて嬉しかったよ。ありがとう。

病院で真実と挑戦ゲームをやったあの時、何を聞こうとしたか教えてあげる。
それはね、どうして私の名前を教えてくれないの？ってこと。
だーって春樹、私の名前を１回も呼ばなかったでしょう〜
最初からずっと、君、君、君。ひどいよ〜
でもね、病院に忍び込んでくれた時気付いたんだ。
いずれ失うってわかってる私を友達や恋人、君の中の特別な誰かにしたくないんだって。
でも、私、そんな春樹に憧れてた！
誰とも関わらないで、たった一人で生きている。
強い春樹に。
私は弱いから友達や家族を悲しみに巻き込んじゃう。
でもね、春樹はいつだって自分自身だった。春樹は本当にすごいよ。
だからその勇気をみんなにも分けてあげてください。
そして誰かを好きになって、手を繋いで、ハグをして、鬱陶しくても、まどろっこしくても、たっくさんの人の心を通わせて。
私の分まで...うん、生きて！
私ね、春樹になりたい。
春樹の中で生き続けたい！
ううん。そんなありふれた言葉じゃだめだよね...そうだね。
君は嫌がるかもしれないけど、やっぱり私は......

君の膵臓を食べたい。

就算唔識日文都聽到聲咁

聽到個名個陣嚇親，但睇完就明白
覺得套戲有d位有少少悶，但整體都有感動位既

我覺得女主本共病文庫未比男主執到之前已經留意佢(有段提到)，但男主就掛住睇書唔太了解其他人

我有少少懷疑係女主故意比男主執到本簿，因為個鏡頭好d似係故意掉去男主方向，而女主又話一切都係大家做既抉擇

一開頭覺得條女好痴線，迫個男主陪佢去旅行，又拎洗面奶比佢。但覺得除左係色誘既一段之外其實都反映到女主怕死，好怕死但要扮堅強所以好癲

屋企色誘個段，我覺得女主心態有少少係人一世物一世，想試下扑野先死(青春期性好奇)。但係咪真係想同一個唔想同自己拍拖既男仔搞定係呢個phase其實係暗示緊春樹就有待討論 如果女主係單純為性既話自己咁靚大把機會。但佢自己到真係比人壓住又喊，我就覺得其實佢心入面都唔係話好想試下sex，呢個願望可能個對象係refer緊春樹，因為春樹知自己有事，又講過話唔會對有重病既人有興趣

到男主嬲，我覺得係男主都血氣方剛，比個靚女咁樣引難仲開到口已經難忍更可況自己對佢有好感。但可能男主想保護個女仔覺得自己唔係男朋友要把持住，於是好嬲，好怕女主成日咁做自己把持唔住，但又想守護佢既純潔

收書個段我就覺得無謂拗。本來女主已經好嚴重又食唔到野又郁唔到，最後一次出黎都知自己時日無到。本書應該係男主還左比女主後女主再放番去圖書館，諗住自己就死，男主早搵遲搵都冇影響。但偏偏自己死後男主冇晒心機做野，結果多年後先搵番

覺得女主呢個死法寫得好。生命無常，同時呼應女主一句就算我有病你我每日價值相等，因為可能聽日有意外你會比我死先。大家無病既都要好好珍惜每一日，珍惜所有人。

之前睇預告以為又係普通女主病死既老土劇情，但女主被插死個死法令到套劇層次高左，仲有幾part都好深感受
女主話大家既相遇唔係偶然，係生命入面我地既選擇都影響住我地會成為點既人同遇到點既人
係醫院玩真心話果part，女主因為就死所以好珍惜每一段關係同感情，覺得同其他人產生連結就係佢生存既意義，所以佢好想男主唔好再做毒男多d同其他人相處，從男主食香口膠同放棄辭職都睇到女主係成功改變左佢，而女主都好希望自己可以好似男主咁唔好太在意其他人既感受，兩個人性格好唔同但都好欣賞對方，互相學習同影響
有d人話女主笑得唔自然，更顯出佢係強顏歡笑去掩飾自己怕死，令到成件事更sad
所以我唔明點解上面會有人話感受唔到男女主之間既感情，覺得套戲又悶又無道理

琴晚睇完套戲雖然冇流馬尿但個心戚住戚住好唔開心

悶唔係應該的嗎…又有幾多人既人生真係遇過殞石跌落黎，沉船死唔去，火車艷遇之旅之類？呢套野由頭到尾都好似無賣過天馬行空既野(咁睇你覺得靚女倒追獨男算唔算)…

所以食慣重口味，又或者本身生活已經頗完滿，我覺得睇呢套悶到訓著係應份喎。

如果係想睇刺激既戲就唔應該睇呢套啦

唔係喎，呢套都好刺激呀 …

本書係唔係女主特登放本書去引男主？書就無寫到明，不過正路應該唔係。電影入面女主都有講，只係知道男主無返幾日學，但因為乜野事同去邊到都唔知，除非女主先係跟縱狂 (攻守交換了 ? )。不過，如果係真都唔錯，我喜歡呢個設定。

至於”強迫”男主去旅行，我覺得只係女主唔想比機會男主拒絕，所以先用 d 咁強氣既態度。書入面係歡樂好多既，叫醒女主時又係無啦啦 cut 左，我自己係覺得幾好笑。

色誘男主段我反而真係搞唔清楚了。戲入面有一段講旅行時發現佢想”跟不是男友的人，做不該做的事”而加入共病文庫，但口講就加多左一句”很有趣”。很有趣是指作為惡作劇，還是作為未了心願？兩者都講得通。至於男主嬲，我覺得反而係”我忍得咁辛苦，原來係你個粉腸無野做搵野黎搞，玩9我 ”既反彈。

收書係我覺得最錯誤(但有目的)既改動。不過，無所謂了。

主題曲歌詞好感動

Mr.Children就係神, 成首歌個意境同個故事FIT到憾
睇完套戲仲無限LOOP緊, 最鍾意呢兩句

"因為太過瞭解你的決心 所以我僅是輕輕地揮手"
"「都是騙你的哦」你那樣笑著說出 因為我依舊期待著"

好睇，睇到喊

買飛個陣仲覺得個名膠膠地 點知睇到一半已經眼濕濕（平時打死都唔喊） 套戲真係好好睇，睇咁多戲，依套最值回票價，個戲名真係好高質貫穿全文

「將隱忍內心當做美學 如此不斷地欺騙自己」
「因此我看著你那樣通透地徑直朝著未來駛去，炫目美麗而變得痛苦」

唔明點解有人吹奏一套唔現實又唔貼地既電影,

預左比人屌,

但比錢比來我當係睇日本風景,

套電影唔係幾岩自己胃口,無論鋪排定進展抑或劇情都好撚唔貼地.

更加重要係d音樂搭配,過場配下鋼琴曲幾好,但有時候對對下話都有配樂,而且d說話又唔係特別感人特別有意義,你會令我覺得你係為配而配,純粹想用音樂提升你段對白d感染力.

無乜話屌唔屌，睇戲不嬲都係各花入各眼，
你啱唔代表其他人都啱睇。
啱自己咪睇，唔啱咪唔睇囉

我覺得睇戲就分做合情合理, 合情不合理, 不合情合理, 不合情不合理,
最重要佢想帶出咩訊息, 呢套戲除左係顯然而見嘅生命無常珍惜眼前人,
更多嘅係敞開心扉, 應該同人點相處, 當然手法上係有待改進啦,
唔現實/唔貼地至少對於我黎講唔構成一部戲唔好睇嘅理由,
反而唔好睇係基於自己感受更有說服力, 因為每個人情感上有落差無人可以judge佢

你都識講套戲唔合你胃口啦，人人口咪唔同好正常
不過我有一點唔明，點解睇戲一定要現實同貼地呢？之前比人吹奏既你的名字同我的少女時代咪一樣係離地

邊有人咁樣翻譯歌詞
d中文程度好差

直譯

葵廣同荃灣三聯都冇

台灣d日文翻譯書咪一樣成堆垃圾

雖然呢套都感動，但同orange橘色奇蹟比差大遠了

兩套都好鐘意

睇完第二次

新世紀個間prologue有

一次過睇晒電影漫畫小說 小說最正

忽然間想起…點解女主認真講野既時候，有一種既視感…

有無人覺得好似 Tuesday with Morrie (相約星期二)？

咁樣 ?

咁有乜愛情片係現實又貼地
大部份既愛情片都存在好多巧合/堆砌
從而使人感動
就算係其他類型既戲 都係圍繞著一個主題堆砌而來
好戲同唔好戲既分別係點樣帶出主題
亦唔見得有咩現實/貼地可言

btw 覺得呢套悶對於少睇日本電影既人其實都好正常
始終相對於日本電影 受觀迎既荷里活電影係節奏同視覺效果都強烈得多

呢套都12月上

呢兩套係咩黎

左邊果套係前面有巴絲提既明天,我要和昨天的妳約會

明日終於上了

小說改篇黎講套戲算係盡晒力
書想表達既野都大致上表達到出黎

不過始終一套戲既時間太短
未睇過書既人可能會覺得男女主角既感情發展太突兀

我以為女主比班長隊死左 （因愛成恨）
結論係珍惜眼前人

無左春樹開sakura電話check個message已讀未
呢幕我覺得好重要

其實，無乜所謂的，因為遺書已經講到明佢地兩個已經係心意相通，而且男主係知到，只係差左女主到底知唔知。

為了加入成人情節(!)，呢個改動係無奈。

其實我想吃掉你的胰臟感動過明日
可能主角都有關係

message真係好重要
其實成人情節冇咩需要

我覺得呢句似 d -

死亡只結束了生命，沒有結束關係。（Death ends a life, not a relationship.）

係好重要, 因為呢點決定成套戲最尾走向, 但係咪需要講我就有啲保留
如果無睇, 即係代表春樹仍然耿耿於懷直到十二年後,
現實個種殘酷, 上帝視覺嘅我地會更加無奈/空虛,
明知佢地兩個最尾互相"馴養", 心意相通但有咁嘅結局,
到十二年後睇番封信釋懷感更大

當然如果講又係另一種感受, 但呢點睇小說/漫畫(或者黎緊嘅動畫)都有,
電影有咁嘅改動未嘗唔係件好事嘅

我個著眼點反而係幾時收到封遺書。

始終最決定性既一句，係由遺書到得到。女主有無打開部電話只係代表男主既心意有無傳達出去，但對於男主黎講，真正既意義並唔在送出去既心意，而係女主想傳達比男主既心意。

小說/漫畫係得知女主既心意後，再打開電話，確認有傳達出去，充其量只係讓女主可以 RIP，死得眼閉。

電影內，不論男主能不能將心意傳達到去女主，佢亦不會得到來自女主的救贖，所以我覺得有無打開 message 並唔存在重大分別，唯有男主收到遺書後方可釋懷。而我地就睇住套戲鞭足男主 12 年屍 (當然電影就一瞬間啦)。不過，男主收到封遺書後，到底如何重新振作，如何讓女主填補佢心靈上既空洞就不得而知，最多只係話佢無再決定辭職。始終講完個標題就落幕，後面就由觀眾自行猜想了。

一路睇書一路代入咗美波bb個樣

琴日睇完

睇左戲先有呢個好處
我又係一路睇直接將d人物代入返電影個形象

我覺得電影入面係可愛同開朗
但書入面鬼靈精怪啲，感覺唔同

咪玩啦 有邊個笑哈哈公仔調轉睇都係開心架,你畫黎睇下

有時個人睇到咩同佢心情都有關。

但又幾乎合sakura心情，都係表面正面內裡怕死

究竟原著小說同電影珍藏版小說內容有無分別

最大分別 原著冇成年後故事

睇錯，我睇既都係誠品買那本，唔知乜版

其實大家都怕死
我認為春樹俾櫻良嘅係無刻意、造作，
所以櫻先愛（呢種字未必準確，但我諗唔到更貼切）佢

下 有兩個版？

我鍾意明天我要和昨天的你約會多啲
雖然福士係面癱
但小松菜奈真係好靚

原著上年8月出,珍藏版今年9月出,珍藏有400頁,原著320頁,但未知內容有無分別

我果本前幾日買岩岩即刻望一望390頁

誠品依家仲有冇?? 唸住星期6去買

上面話悶果啲人
係咪睇戲唔會代入
專睇英雄片 打黎打去果啲

利申：鍾意睇英雄片

會唔會係排版同字體文題，其實內容一樣…

其實我覺得節奏唔算好慢姐
睇到訓著真係誇左d

日本非動作類電影嚟講一啲都唔慢添

有無 d 書既版本係無封面封底 d 插圖架…

想買書但唔想要 d 圖。

感動同反思真係明日會多少少
但係兩套都係佳作

未買到明日本書，比較唔到
清睇咗電影定書

推post

電影

成套片入面我覺得與樣衰就係個女主，好難先捱到完場…

故仔係幾好，不過真係頂唔順個女主個樣，搞到幾次都頂唔要出去抖陣先再繼續。

你指胰臟? 插圖個封面係包上去, 內裡係普通黃皮硬封面得個書名

…… OK ，我落坑了…

小松菜奈呢套拍到好有仙氣好正喎

嗯…好兄弟！唔爭食！

呢個真心覺得樣衰

對眼好怪.

唔知點形容又唔係話好索, 部份角度仲幾樣衰,
但又真係好不知不覺比佢吸引到

買喇，笑中有激，睇到停唔到
仲翻睇緊部分章節

睇預告時覺得女主唔靚，同書中形容完美的女主爭好遠，但睇睇下唔知點解又會被佢吸引左

師兄平時食開咩女

佢唔係醜，逐樣抽出黎計都 OK 既 (除左髮型，黑長直愛好者表示不能接受)，係加埋一齊就好奇怪o者。

睇完 老土都爆
毒男 gfable 絕症 日記
睇日記呢啲劇情真係

青春劇係呢啲橋段
但鋪排同節奏係幾正

開波一分鐘就話你聽絕症啦
你話又一直隱藏到死先發現就話老土姐
而且已經專登唔寫係病死啦
病死又話老土，唔病死又有人話奇怪
雖然我認同佢交待果幾個鏡頭係拍得麻麻地

劇情老土
感動位唔夠感動

我覺得好撚正 唔係人人識欣賞係真

書嘅話係開波已經死咗
睇完好鍾意個故事

唔爭食咪好囉！

可惡，商務一毫子都無平，收足$120…仲要乜贈品都無！

唔知有冇人問過 old news 左sorry
我唔係好明條timeline
一開始男主女主係圖書館傾計 話男主知道左佢有病 又比左小王子佢
之後個劇情講番佢地相遇既開始 去完旅行之後 男主番到屋企睇住小王子 收到女主msg 話今日旅行好開心
呢兩件事個時序點排
我諗唔透呢個位

醫院相遇-》圖書館-》甜品天堂-》旅行
唔知有無解答到你

越老土既野，係越難寫，正正就係顯出功力既地方。

鋼鍊內容都好老土，但要做出一套不落俗套，引人入勝既漫畫方可不容易。

我覺得胰臟最唔老土既地方係故事其中一個重點係令主角捨棄個往唔願意對身邊既人付出感情既自己
孤獨撚會好有共鳴

活喺他人生命之中
改變其他人嘅人生

同純粹愛人死別果種唔一樣

睇呢種故事令人傷感之餘仲令人感到生命充滿意義

我已經不再害怕 < 結尾一句，有莫大的震撼力。

男主的蛻變，與女主得到嘅幸福
都係源於自己嘅選擇
如果話女主傾慕男主嘅獨立
其實男主亦渴望與他人建立關係
只係怕失去而唔敢踏出嗰一步
（所以女主話佢同緊自己戰鬥）

俾預告吸引 睇緊覺得平淡 睇完就慢慢感動
佐助型毒撚應該幾有共鳴

問題係呢套老土得黎又唔係真係好高質好脫俗
係老土得黎好撚俗

難得有人陪我討論，吹多兩句

我都好開心有人一齊討論

好高質
睇完你地講後，明多左自己點解咁鍾意

終於睇完本書

仲未開始睇

睇完上面既回覆先發現，嗯，這本(輕)小說真的很厲害…很難得上面既問題係真係全部都有解答的，而唔係單純讀者既猜想…

到底要作者要用幾耐時間去推敲呢個故事先可以做到呢個地步…

唔知點解
雖然長大後的男主角講到明女主角未講出真心話,一切就已經結束
但到影返佢地後生時,女主角出院搵男主角果陣,內心都好想佢地快D見面

就好似共病文庫所寫咁
「１日でも長く生きるよう 頑張ろう」
即使只有一日，都好想佢地可以繼續一齊

唔記得講原作無呢句

係呀，電影入面對佢哋之間嘅愛係有更大暗示

比多一日夠…比多一日就夠啦…

睇到書後面我都係咁諗
就去埋呢個旅行，俾佢哋去埋海邊先都得掛

其實好鍾意電影一開始男主同女主鬼係圖書館玩捉依因，最尾睇信之後個下回眸終於見到女主正面個下呼應

好似終於捉到你但圖書館要拆你又要走既感覺

遺書嘅字句代表咗兩人心意相通
承認對方，圖書館要拆、女主離開
某程度代表男主終於move on
解開心結願意面對現實

櫻(花) 同 樹 係好常見嘅比喻
有 依靠 共生 同源 剛直:柔弱 歷久:短促 不顯眼:美艷 等等嘅含義

基本上見人名就差不多見整個故事主旨

唔怪得而家 d 人名要亂咁改，又或者跟 sequence 改，個個一開波就估到仲使睇既…

仲有 吃
都係 花落滋潤土壤養樹幹繼續生長 嘅大膽借喻嚟

花開花落
逝去嘅 櫻 透過 樹 再孕育更美花朵
恭子 就係另一朵花了

如果將恭子視為另一代花
我個人覺得有少少偏離原意
始終結尾清楚表明佢哋嘅關係只係朋友
同與櫻良之間想越界但怕失去有唔同

上面所講嘅名字暗示，我認同
我會覺得係樹為櫻供應養份
令其盛開
而花謝，再成為樹的養份
兩者成為一體繼續生存

當然只係我自己o既睇法

我覺得故事入面並唔強調愛情友情還是其他感情o既分類
甚至唔係兩個人三個人o既事
而係世上所有人都可以不同型式有彼此連繫
一棵樹上不一定只開一朵花
一朵花o既凋落亦不只滋養一棵樹

正如櫻良打開恭子心扉同時亦打開春樹心扉
而櫻良未完成o既心願就由春樹繼續完成
春樹因櫻良而去教導後進
佢o既學生因啟發而往後再與其他人有所交集

往生者常存於每一個現世o既人生命之內
我睇完故事感覺大概就係咁

所以如果櫻良同春樹成為情侶我會好失望
因為主題彷彿就會變成愛情故事

我而家最想講既係，我再一次感受到元首既心情 ...

人名嘅關聯性應該係原作者一路唔開春樹名嘅原因

就好似櫻花只會係春天嘅時候開滿樹上一樣，
櫻良遇上春樹之後先真正和人交心，
第一次可以作為自己，一個快死的櫻良去生活；
即使明明知道櫻良將死，
櫻良還是成為春樹所不可或缺的存在。
無咗櫻花，春樹就只是一棵平平無奇的樹；
無咗春樹，櫻花永遠不可能漂亮地綻放。

清連呢句對白都記得
我淨係入咗影院一次
電影改編嘅細節
已經變得有多少模糊

其實唔記得完整對白完整對白我問Google嘅

我覺得只不過係製作組搞錯左季節，唔通三四月時去海邊咩，無事都冷病啦…頂，比返段三點式女主我！

美波你係邊

無 JK，Fail ... 巴打明天請早！

no la日本啲jk都冇幾過會好似美波咁靚

……世事都被你看透了！

呢幾日ge觀察姐

我相信電影同書有趣嘅地方
係在於佢嘅可解讀
我同兩位清都會因自己嘅經歷
而對作品產生不同感覺

而搞錯季節就
拍戲有時好難就
何況，連床戲都無事發生
三點式本身都

要喺日本搵有氣質嘅靚女一啲都唔易
去咁多次見到嘅靚中學生十隻手指數得哂

靚既去晒拍 AV 嘛…其實如果搵小澤圓黎拍咪幾好…仆街又黎曝露年齡添。

唔鍾意可以當我過份解讀
反正唔係官方講出黎
而且講嗰陣櫻良未死

認真，靚女落九州
仲可以順便去聖地巡禮

點解連沖繩都咁高分…

唔好俾日本仔呃到
佢哋啲標準

我就覺得花戀靚過美波喇
只係佢角色形象做到男人婆咁

……… 好兄弟，唔爭食 ……

咁本身恭子的確係男人婆嚟
套戲入面佢個樣唔討好
可能我本人唔好呢type

咁第一嗰個準嘅
博多啲女好J好多

咪講笑，恭子漫畫入面 OK 正喎！

(無電影咁趕客)

咁都係櫻良正啲
當然電影恭子，我不敢恭維

雖然美波正d但恭子都未至於不敢恭維掛

雜誌相

劇照

可能真人係靚女黎，不過我只感受到製作組對恭子滿滿既惡意 ...

男主無講恭子高過櫻良wow

講一個數學好叻既(Not 恭子) 第一
櫻良第三

沖繩不嬲都高分架啦
結衣 國仲涼子 滿島光

佢話認得3個
恭子係其中一個
咪排第2囉

男主自己話佢記得三個女仔個樣

第一係陽菜 (數學好叻嗰個)
第二無講
第三係女主

咁食甜品時一眼認得出恭主係女主既閨密，咁除左第二應該無其他位置可以揀啦 ...

不過男主成日口不對心，講大話一 d 都唔出奇。

唔係本身唔認得？係比恭子追殺先知道呢個人？

唔係嘛 ... 我記得有人講過，沖繩原生既，好似係黑黑實實喎 ...
(外來種唔算掛？ )

你咁講北海道而家住緊果班都唔係北海道人啦

咦，駁唔到添 ...

佢呃咗女主初戀係邊個嗰吓我估佢唔到
不過佢用再有似自己初戀呢句
某程度又令我覺得
其實佢承認咗自己對女主嘅感覺
所以話「再有似」
容我FF吓

有混過血會靚啲，純種日本人真心少靚女

佢果下只記得3條囡似鳩up打擊女主， 因為櫻良明爽緊

呢個同佢唔肯叫櫻良個名同出一徹，說到底佢因為怕承認咗女主對自己嘅重要，到失去嗰日自己會抵受唔住

我覺得只係單純唔想比女主自己響到暗爽，係都要佢難堪一下先安樂。

情形同米菲兔一樣 ...

俾我連第3都唔俾佢

睇咗

岩岩睇完漫畫
雖然喊唔出 但個心乸住乸住咁

佢兩個啲鬥氣對白好鬼正

漫畫櫻良個傻樣好得意

基本上除左正常樣之外既都好有趣，特別係佢整蠱男主時個奸笑樣真係一流。

睇完好唔開心

正常樣都幾cute
佢話有啲在意男主點愛佢嗰樣好正

呢幾格？

遺書嗰一章真係幾好。

呢幾格，每次睇到櫻良問呢句都好sad

男主擰轉面詐死。

其實櫻良係想要個明確答覆
你見佢講那樣也好條眉
只係佢知男主個性

我自己覺得男主係會答既…只要唔係響呢個咁嚴肅既時間。

而且成段野入面全部都係得女主自言自語(遺書嘛…)，根本唔到男主有出聲既餘地。

不過，如果女主當日無死到，而又真係追問到底，男主會唔會死撐話唔喜歡女主倒唔一定。畢竟佢太習慣同女主呢種互相開玩笑既模式，反正不論佢回答是還是不是，佢都一定會以開玩笑作為開脫(又唔係第一次)，即使佢已經明白到女主響佢心入面係如何重要。

男主應該好後悔咁誠實答左佢，搞到自己無彎轉。不過如果答佢排第十唔知會點…可能女主會捉住男主要佢由一數到十，到時仲 PK

你講起呢個電影死前短訊嗰到都好正
女主叫男主讚佢
男主話佢係第三可愛
女主問係咪想激死佢

無咁誇張 ... 不過男主的確無資質做賤男，連響醫院抱住女主都要用"開玩笑"去正當代自己既行動，所以一直都話男主係咪比人廢左武功。

講笑，其實喺酒店已經心動喇
但佢呃自己咋嘛

之前睇書喊到隻狗咁

很好奇到底有幾多人多過一刷？

利申：2 刷

電影2刷

2刷

電影：1刷
書：2刷
漫畫：2刷

5刷

買左kindle版睇ing

下個挑戰目標出現了…

日文版？中文版有出嗎…？

日文

可惜…

中文版梗有
老翻之嘛

支持下當然係買正版啦…

尋晚睇完俾想像中好睇，雖然故事情節好簡單，小王子比喻好明顯，橋段好致敬岩井俊二既情書
但浜辺美波做得比想像中好好多，北村匠海都唔差

唔好追呢個目標，我係飛嚟搵重點寫書評

睇台譯本硬係覺得(譯得)怪怪地

G持
買folder送戲飛

唔怪得個個都拎住個folder
幾錢？

日本版？

香港好似買兩張飛送一個唔知乜野贈品，不過無留意係乜。

係同時買2張飛送1個folder
folder係跟戲院 所以德福兩場MOKO兩場

原來有呢啲嘢送
不過又唔會捨得用，最後都係唔知涉去邊

睇佢譯真心話大冒險時，女主同時指定真心話同大冒險嗰部份，睇到我以為自己 d 中文水平差左咁多…

可能因為先睇電影
變咗對嗰個位有理解

不過台譯啲字眼係怪怪地
唔似正常講嘢嘅模式

正版漫畫邊到有

我去 d 樓上漫畫鋪打書釘咋…漫畫個封面咁既樣好難買得落手。

可唔可以寫/畫/拍返個櫻良無比人殺死既結局
而家心入面總係差咁D野

電影四刷

好想佢地去旅行

好想佢哋可以挨埋一齊
之後話佢哋開心咁過咗最後幾個月

個 End 咁似《在盛夏等待》既 ...

至少去埋個旅行先，我就已經心滿意足

比返段係夢中相遇道別都好吖

電影個 end 算唔算 ?

其實我都係要求寫埋個旅行
無名俾個實櫻良都好

下一幕咪變男主回憶囉

邊一個旅行先，去北海道定係去海邊 ... 北海道無得即日來回喎 (又黎 ... )

繼續挑逗佢
我其實好想見到櫻良更坦白

話時話，到底日本有無人要求個作者改 ending / 續寫呢？

中文網站莫講話討論，好似連講呢本野既都唔多，呢本野響華人地區真係咁唔流行嗎？

唔坦白嗰個係男主喎…不過一坦白本書就變左閃光彈。

女主都唔坦白呀，男主feel到佢有事
但兩次女主都將心中嘅不安隱瞞

期待有巴打改寫個結局
一定會睇

呢個我相信好渺茫，唔係話巴打們既文筆唔好，而係呢個故事實在太過完整，好難有空間再發展落去…

如果要改寫結局
代表由出院嗰位後面全部要重練
包括遺書（咁中間到底男主叫唔叫女主名好）
要改到咩位先保留到份感動應該係最難

唔改仲好啦
點改都會令本身想表達ge野唔完整

不完美先有價值...

多個選擇啫，澳牛都有早餐常餐，有意粉通粉揀啦…

好老土 連登仔平時屌韓劇老土 又病又死 依加日本電影拍依種題材又吹奏

鹹魚白菜各有所好
更何況一路得我地幾個吹水

無錯，而且咁都叫老土？
唔係一個普通純愛故事啵
涉及選擇、孤獨同死亡方面都好到肉

星期六又一城無特價早場…

ほら！天国で会おうよ！
要寫後續故不如寫天堂故

同樣簡單情節拉長變成十幾廿粒鐘劇梗係會覺得老土

閒時聽句人生無常就可能高雅感觸下
日日都有個唐僧喺你耳邊講就完全另一回事

男主快 d 自殺吧。

女主到時話，我有新寵喇，你活返落去

相傳，自殺會去咗地獄

可能喺死之前回魂彈出嚟

「嗱走之前講多次 唔準搞其他囡囡架吓」

咁男主咪要處男都死
男主：「我哋只係逢場作興一吓，勿認真」

呢句真係有講過(類似) ...

有呀

然後男主發現自己笑住咁流眼淚

[小説時空]
然後12年之後男主成為左職業魔術師
係さくら墓前表演比佢睇

嗱電影還電影

以佢個性，都係老師襯啲
手腳遲鈍嘅人玩魔術好難想像

我第一秒諗起呢樣野

無咗櫻良猴住佢好大機會成功

仲差十三年，好快就得！

好多人話 Mr.Children 首片尾曲好正，唔好意思，一次都無認真聽過… 可能用黎做 MV 會好過用黎做片尾曲。

反而佢隻 OST 唔係 d 乜野驚世駭俗既高級配樂，但配出黎個效果真係好好。

呢首片尾作得好
本身個MV算係用男主視覺

OST有啲興趣買
但未得閒去信和搵

女主角排牙令我諗起呢段片

OST 等二手…

買左hires

HiRes OST 定 HiRes ED ？

好少見有人買 HiRes OST

OST呀

終於黎到呢一度了

睇小說以為會有微甜
點知乜都冇

電影入面連日本名物(水著/溫泉/床戲)都無，小說你以為會有？

話明純愛，邊會有甜。
女主抱吓男主已經嚇親佢

好難得有人放日文 TXT 版，好似有埋排版，今晚返去望下先。

成首歌都係男主視覺, 好正, 有人剪左MV

比錢支持作者嘛 都係50蚊姐

Kindle!

佢出中文版就買 ...

講起就火滾，日本原價都係 720 yen，香港賣成舊水，雖則話又翻譯又乜乜物物，譯到成舊雲咁，我真係想問做校對條友有無望過篇文架！

嬲，買佢本漫畫好過，平過佢 (80 蚊上下冊)，翻譯又認真過佢。

720円嘅只係文庫本
正常大細嘅1512円

仲好講，正常版成本枕頭咁厚，唔知仲以為拎左本聖經出街 ...

學日文睇原版

我個人老派啲，都係鍾意揸住本書。
可能因為睇書隻眼無咁攰，又有感覺啲

咁你真係要試下 Kindle，同睇實書幾乎無分別。當然唔能夠 100% 取代實書，但比 LCD (ipad 之類)好太多。

哈哈，有機會試！
某程度我都好想好似電影男主咁
有個放滿書嘅書櫃

其實唔難

[member]土地唔夠位［/member]

kindle買書係咪平實體書好多
我部surface都有kindle app 有買書，但睇左兩三本就棄左
我記得摩連奴自傳實體3百幾 kindle 100 多少少

平通常平
平幾多就好視乎
但至少平咗個運費

但中文書相對真係少
好多時想俾錢買都買唔到最後睇老翻

尋日睇完キミスイ
買左住野よる本 また 同じ夢を見ていた

不過ios kindle冇得好似an直接app買書爭啲

繁體書少係死穴，所以一買部機已經打定輸數睇老翻。

聽講大陸 kindle 書城多簡體書而且好平，但未知咩情況，反正最後都係自己動手，豐衣足食。

"同夢" 中文版過幾日先出，巴打睇完寫個評語呀？我見日本 site 對呢本野評價都唔錯，不過見銷量仆街，有 d 戒心。

剪得幾好，見到美波入面嘅笑容又眼濕濕
嗰種裝堅強、唔想離開嘅感覺

睇到我想6刷

好彩套野 1 月就出碟，唔係就仆街了。

訂左

日本版？無字幕又睇唔明
香港版又多數鳩

無 blu ray 機，買返黎唔通只係用黎收藏… DVD 而家真係食唔落。

香港版嘅Blu-Ray都一樣

電腦睇既話可以外掛字幕。不過我無 blu ray ROM ...

日本版有無咩特別嘢送

書籲

成千 yen 買張書簽，佢真係認為會有人買呢下厲害！

日本仔可以因爲封面唔同買多一隻一樣嘅Single
其實有人受唔奇

我係掙扎緊買日版普通 blu ray 定港牌 blu ray，反正我都係無機，等睇老翻…

買個外置都係幾舊水姐

之前有試過，買完機又要買破解 software，個價差唔多等於買部 player，咁我不如去買部 PS3 返黎算數…

我有ps4，如果播到日版我會買日版
個盒一定靚過港版Bluray

Blu Ray 應該香港同日本係同區，所以應該無影響。

また、同じ夢を見ていた
睇左六份一左右
唔錯

其實我係無留意嘅情況下去過太宰府天滿宮

1. 角度唔啱
2. 無 JK

結論：再去過。

佢嘅角度應該要買航拍機
同埋得大陸、台灣同泡菜人邊會有JK

JK ... 當然係自備 ？

喺市中心溝返個先去

咁勁！

可能巴打自備咗唔影出嚟

我都想有

有冇人可以答啱晒

唔識日文答唔到

また、同じ夢を見ていた

睇完了，我覺得好睇過キミスイ
值得買

D 問題好多都答到，不過有 d 真係痴線既 ...

共病文庫獨白嗰一段，明明唔識日文都聽到有聲 ...

豪華版有電影嘅共病文庫完整版

Bluray？咁唯有買豪華版
真係好sad，明明留咗位仲想寫落去⋯

DVD豪華版都有

我唔會買DVD喇

我想問小說有幾段女主
咪用?????同學叫男主既
到最後有冇講番D問號係咩

好似係無既，其實我都好想知係乜。

953.7...

我理解係由嗰到開始
你以男主名字稱呼對方

咩意思

你去睇多十次電影再返黎

哦，我明喇
煲咗太多次書同漫畫

咁講法有 d 奇怪，因為以讀者既角度黎講就一直被其他稱呼代替。
但故事入面應該無刻意迴避佢個名，

如果咁講法即係其他人全部都用"你"去稱呼男主？
感覺上有 d 怪怪地。

仆街 琴日先為左主題曲買左mr children隻碟
點知呢隻仲正

好有心機，不過通常買完 d 碟第一時間掉左呢張樣同張保鮮膜。

其他同學同佢嘅對話好少，就算係叫佢
可能都係叫男主個姓。

而女主對男主嘅稱呼一直變緊
到醫院先變成？？？
亦喺呢個叫法出現之後女主先想問點解
男主一直唔肯叫佢個名

我嘅睇法係女主由以名叫男主起
就係期待男主同樣承認佢嘅重要
所以先引起「點解唔叫我個名」嘅疑問
當然，後來男主對女主生死嘅擔心
令女主覺得自己喺男主心中無地位嘅自悲消除咗
先有最後遺書個推測

Mr. Children我想訂初回，但唔知邊到有

日森唔係大量現貨咩？

Check this out: himawari (初回生産限定盤)(CD DVD) トイズファクトリー

作者講到明?????係等你自由想像，我比較接受呢個：
其實櫻良一直係用名叫緊男主，而【】中間嘅係男主所想像嘅櫻良對佢睇法。
所以先由【地味なクラスメイト】くん變成【秘密を知っているクラスメイト】くん，
櫻良第一次短訊之後變左【仲のいいクラスメイト】くん，
然後櫻良講佢地係仲良し之後轉嘅【仲良し】くん，
去櫻良屋企之後睇唔透櫻良諗法而變成【?????】くん，
做左好過分嘅事而變成【ひどいクラスメイト】くん，
重修舊好之後變返【仲良し】くん，
由係醫院櫻良話對佢諗法唔係【仲良し】而再次睇唔透櫻良諗法，
變成【?????】くん。
當然最後嘅【?????】くん亦可以用返櫻良遺書嘅解釋：
唔想呢個係不久將來就會失去的人在男主心中成為特別嘅存在，
所以故意唔去猜測佢嘅想法，而令到最後春樹去墓前放梅酒。

理由可以參考以下幾段：
1. 男主係醫院話自己鍾意係人地叫佢名嗰陣想像對方對自己嘅睇法。
原文係「名前を呼ばれたときに、僕はその人が僕をどう思ってるか想像するのが趣味なんだよ。」
譯文係「我喜歡在人家叫我的時候，想像對方是怎麼看我的。」
就咁講意思上係譯得無錯，但今次就漏左個重要信息：
「我喜歡在人家叫我的『名字』的時候，想像對方是怎麼看我的。」

2. 香口膠男叫男主嗰陣用嘅「よう、【噂されてるクラスメイト】ぁ。」中，
「ぁ」一般係作為日文中延長尾音用，
可以猜測其實【噂されてるクラスメイト】裏面中係用a音結尾，
而唔係クラスメイト嘅o音去結尾，
咁a音嘅結尾係咩字呢？
應該就係主角姓氏嘅志賀(shi ga)。
順帶一提原作中無香口膠男叫男主嗰陣呆一呆話第一次比人叫名，
亦都無係遺書中問可唔可以叫春樹，
更無直接用「仲良しくん」而只係用「彼」去取代男主個名。

3.
係醫院嘅其中一段戲言
「【？？？？？】くんの名前もよく似合ってるよ」
「『?????』同學的名字也很適合你喔！」
「……どうかな」
「……這很難說。」
「ほら、死が横にいる」
「不是嘛，死就在你身邊。」
彼女は得意気に笑いながら僕と自分を交互に指差し、そう冗談を言った。
她輪流指著我和自己，得意地說笑道。

只睇中文譯本應該完全唔知佢講乜，
其實只係一個日文發音嘅梗：死が = 志賀
兩者發音都係志賀，
而佢嘅雙關語係「死就在你身邊」同「志賀就在旁邊」。
呢度大概可以猜測櫻良已經唔係用緊志賀君叫男主，
而係用緊春樹君去叫男主。

至於電影，應該無乜可能有呢種叫緊名但表現對方睇法嘅拍攝方法，
所以乾脆用直接叫睇法去表達

Bingo

開かくしごと之前要刷多次膵臓先

"死就在你身邊"呢句真係譯到無厘頭。最慘係不論書，漫畫都係一樣 (epub 都係 )。

開頭我仲估佢既原意係指(春樹)就在你(櫻良)身邊，因為呢兩樣野本身就係註定一對的。

經不知名渠道下取得原文後，身痕走去搵 Google ，開頭睇翻譯都係見到寫住 death is nearby you ，再望下個發音，先知原來佢講緊男主個姓(Shiga)。

呢一句真係完全覺得個譯者/出版者對呢本野係完全無用心的。某程度上幫忍者亂太郎做翻譯既都比佢好。

唔識日文嘅人真係唔會知，特別係死就喺你身邊呢句。睇中文譯本一直覺得係講櫻會喺樹身邊落去，再變咗養份孕育新中嘅櫻

兩個都攞獎了

男女主都新人

雙主演嘛

你係想話呢兩隻野都算新人，
定係想話呢兩隻野竟然同一時間獲獎？

冇諗會真係咁勁齊齊有獎攞

14年前今日桜良開始左寫共病文庫

女主攞係正常
但男主除咗場喊戲
我印象唔算好深
覺得佢唔太演到原著嗰種
自己同自己鬥氣嘅感覺

諗諗下，呢套片入面男主真係慳水慳力，對白都少。

好似小粟旬仲多野講咁。

其實少對白有其難演之處
代表好多情感
需要依賴動作、面容、眼神去表現
但呢方面男主又唔顯得特別出色

有冇人知女主係小王子書背同張卡上面畫個公仔可以用咩keyword 搵
好得意

離晒譜，台灣賣 7x，香港賣 120 ... 雖然香港少人睇書，都唔使賺到咁盡嘛 ?!

佢?

係佢啦 好得意
唔該唒巴打

mola mola
一日得返11場

仲想星期日會有特價早場，收皮前執多劑添…

始終係香港，日本片唔係主流

依個真 早排又雷神又jl 日本片得細場睇

JL唔好睇又霸哂啲場

好多人睇慣外國英雄片覺得日本片節奏好慢架，唔少人話呢套好悶睇到瞓著啦

其實之前都想講，作為愛情片(?)，呢套片好似開左 turbo 咁…乜都趕頭趕命，趕住去死咁。2 個鐘真係一下子就過左去。

值得一讚係真係個導演篩選內容時真係做得好。其實會唔會係原作者根本有份寫埋一份？

應該有問原作者意見
不過其實講真，呢套野內容唔係咁充實嘅話佢紅唔起
係暑假嘅電影激戰區仲要當初嘅宣傳力度唔大
關東連公開直前特番都無播過
初動得2.52億，全靠口碑令更多人入場同回頭睇
所以佢嘅初動增長率都係一個好異常嘅數字
正常興収予想同最終興収會係初動10倍以下
而キミスイ係13.10倍
只計收入10億円以上嘅電影嘅初動增長率嘅話
キミスイ應該係第一

個故事寫得堅係好，我自己好少會咬文嚼字咁睇一套作品

漏左2個字
舊年有套廿幾倍嘅你的名字
我寧願睇返秒五

博多美人

你的名字唔差，但完全係吹大左

都唔係架，我都睇左好多次啦，不過唔係因為睇完秒五，我諗我最多只會睇二次。當 MV 睇都好開心。

你的名字係唔差，畫靚、故事清晰
不過寓意無咁深

咁當年秒五都好似無上畫，唔係我應該都係食藥咁食…

個結局完全無驚喜
睇完既感受唔大，無d人講到咁感動囉
秒五睇完個心係會un住un住

新海誠都唔係打算賣驚喜
秒五太多年前
當年無用心睇，有機會重溫

就係因為唔係賣特別，先會更易勾起你既回憶(遺憾 ?)，所以致鬱程度更嚴重。應該無人會有彗星兜頭跌落黎既回憶吧 ...

當然，食慣重口味就會覺得悶到訓著，再加上新海誠既"懶"文青 feel，嘿。

個回憶唔係有姐姐自己送上門俾你食咩

原來結論係唔中意睇你的名字既就係妹控 ...

打開kindle睇第二次
睇左幾頁一諗到之後嘅劇情就胃痛

響公司唔敢再睇第四章打後既 TXT，驚出事…

呢兩日忙無重睇，每次睇死嗰吓都好突然

下星期應該落畫，拿拿臨去戲院煲多次先。

好想睇多次
唔得閒

做唔切功課，我等買碟算

套戲好睇在有我哋對青春嗰份甜嘅追憶
亦俾到對人生命、時間嘅不確定嘅反思

如果男主肯逃出醫院
如果男主去女主屋企接佢
但現實無如果

趁weekend 陣間睇多次

到底有冇人十刷 個個都睇咁多次嘅 我都係3次

我1次...會唔會太少

都就出碟，刷咁多黎做咩？

可以去睇下同夢

有咁好睇咩
個女主啲戲對於我黎講有啲太超過
中間啲互動例如色誘又太快又奇怪
成件事係有咁慘得咁慘但除左好慘都無咩深刻奇他野，頂多話生命無常把握當下
雖然我覺得故事兩個時空穿梭係幾得意
畫面都幾靚

同小説比
係女主屋企果part其實刪左好多野

可以將全個故事壓縮到兩個鐘我覺得算係咁

請以自己喜歡既方式去享受呢套片就好啦。
呢類片好多時候係關係到個人既經歷，
有人感受深 d，有人感受淺 d，
無謂為賦新詞強說愁。

鍾意又有時間咪睇多兩次囉，就係咁簡單。
呀，當然，先決條件係有錢買飛。

戲入面本小王子有無中文版？即係呢個封面

電影入面既道具，可以參考一下呢度

中文版的話，最似應該係呢本掛？

幾年前有出版社出過本三語版
論外表係最似
最近打算重讀

睇戲嘅嘢好個人
整個故事係有嘢想表達
但有時有無共鳴
完全係同個人經歷有關

都唔係，最少櫻良收到男主份心意（掛）
只係男主無咗櫻良就毒多十二年

呢句野大概同"今晚的月色真美"有異曲同工之妙。
不過我覺得咁寫唔係因為含蓄，
而係男主堅持詐死，但又忍唔住呢下先仆街。

我會買嚟睇

係咪講緊酒店嗰幕？
忍唔住係指？

岩岩坐國泰
機上已經有得睇了

ANA有左好耐
兩者都搭唔起

聽講 ANA d 空姐靚女 d ，不過 JAL d 餐又好似好食 d ...

利申 : 兩間都未搭過。

其實電影我唔知點解十二年後恭子有幾次想搵男主
明明佢哋係好唔啱嘴型，而男主又未講出真相

係咪電影先有？唔覺眼有呢句對白
日本人同英國人一樣
成日有啲完全無關嘅句式去表達一件事
外人真係好難明

無呢句對白，我係指佢用嗰句"君の膵臓をたべたい"，可能係詐詐諦諦同女主表白，情形就好似 d 漫畫入面 d 男主用"今夜的月色真美"一樣，有弦外之音，唔係單純想話個月光好靚。

正想講人唔到都要禮到…

應該係叫人情

sor 睇錯

我嘅理解係我想成為你咁嘅人
同女主嘅意思係一樣
既有愛情含意，亦有更深層嘅意思

其實係追討返當年食咗我個閏蜜嘅仇

好彩無食到，唔係應該比人斬開幾碌
講開錢，到底男主之後有無還錢呢？定係落左格

都還唔到喇，還俾屋企人都無意思
係閏密眼中會覺得係食咗

如果去還錢，到時可能係女主老豆老母斬開男主幾碌

隱瞞咗旅行同床嘅事實
到最後都係俾人當罪人

Soul mate

呢個就相信就算唔講，兩邊都會承認對方係 soulmate 的。

唔願意承認就絕對喇
櫻良問咗幾次男主都唔肯say yes
男主就，不斷逃避自己嘅心意

男主話唔想要sakura做女友，sakura:想同唔係男友既人做不應做的事
男主say yes,sakura:同男友做應做的事

白油都慳埋，直接用 oo 算，慳水慳力到仆街…

然後男主應該真係會比人斬開幾碌…獵奇 end ?

好似冇咩院上既

落得七七八八

買左「か「」く「」し「」ご「」と「」
Weekend 應該睇得完

電影版阿媽唔睇得本書，唔怕

其實直接寫話想同OO君做唔應該既事應該比較慳水慳力 ...

個名咁趕客都捱到成個月，仲生存緊係奇蹟。
聽日特價唔睇就直接等碟好過。

兩度送上門，兩度俾人彈鐘
女主都唔離棄男主，好勵志

呢個系列好似係短篇？

同夢香港好似未有，唔知有無人見到實書呢？

成個電影業比佢搞橫晒…

狗血煽情
三寶出齊：絕症、日記／信紙、日劇跑

但我好撚鐘意

係酒店朝早恭子打電話黎果幕，恭子問過佢點解要同個毒撚一齊，櫻良答佢而家唔講得住，應承話第日會比個滿意既答案佢
結果...
而且櫻良臨死前成日好想將恭子同「僕」拉埋一齊做朋友
我諗係恭子個角度睇，櫻良臨死前果段時間好多野都好明顯神神祕祕，所以一直都想搵「僕」問清問楚

如果個問題真係關女主事，應該一早就撲出去捉住男主問個明白。

我覺得只係單純問佢去唔去飲，留位都要時間嘛。邊個會知男主拖到結婚嗰日都未覆人咁仆街…仲要人情都唔知有無比。

仲有新人入黎

毒撚睇呢類戲都係等差唔多落先睇
呢套冇睇書，男女主角D戲睇到好老尷，唔知文字係咪咁
《情書》＋《在世界中心呼喚愛》Feel 松谷卓

強烈建議睇埋書先，之後唔介意可以追返post
我跟幾位清睇到好多嘢

其實不如推爆埋個post

唔清楚你講既老尷係指乜野，所以唔識答。

情書無睇過，無意見
在世界中心小說睇到一半訓著左，棄番
呢本一 take 過睇晒，仲要睇完先發現，03:00 ?! 聽朝仲要返早喎 ...

小說版係值得一讀，先唔好講買定唔買，拎本老翻黎望下先。
如果睇慣輕小說既話會喜歡的，
但日本嗰邊有好多人唔喜歡以對話去推進劇情。
不過呢本書既對白係好有趣，雖然看似無聊。

120 蚊既枕頭書好多人真係買唔落手，土地問題。

如果連小說都無時間睇，可以睇漫畫，
少有呢類漫畫係幾完整地表達到個故仔。

依然係唔喜歡 Mr.Children 首歌，但音樂係超水準，
隻 OST 應該係會入手，不過唔知係買 HD 版定 CD。

可能睇慣小說，100一本慣咗

女主角Over-acting，男主角內心戲唔夠實，冇小栗叔既話前段好難捱
呢套戲明顯係個文本Carry好多，即使新導演、新演員都唔會太減分，好過少女漫改個堆戲
電影黎講，依套戲好過《在世界中心呼喚愛》，同埋向《情書》致敬

暫時書List積得太多，又冇位，睇下有冇電子書

女主角個樣算唔算平凡大眾臉？
好似故人

我總覺得小說女主嘅反應就係咁
小說多好多男主嘅內心描寫
可以盡情睇傲嬌男主嘅白癡諗法
不過無12年後，小說完結位係1年後
其他就自己睇啦

男主內心戲唔夠實係好正常，畢竟呢套小說本身就以男主內心戲為主，以一個新演員黎講，仲可以期望 d 乜野呢？當然，演技係有待磨練。

女主有無 over acting 呢個就無意見。本身個角色就係呢類大癲大肺既人，有呢類形既演出先係完全正常，不論佢真人係咁定係演技係咁。

至於故事本身，小說係完整的。不過，并唔會因此而令到電影都完整；呢方面導演既功勞係絕對不容抹殺的。空有好故事而做出黎一坨屎既電影/動畫并唔少。

如果你有睇埋小說，就可以理解到篩選同改動係真係有落過苦功的。就算唔可以稱之為有愛，至少都係可以用認真去形容。其實我會覺得有一部份可能係原作寫好左，但作者無用到既部份，如夜襲醫院。

唯一無奈都係因為票房或者金主要求既成人部份。嘛，改動都還好，至少無毁掉之前改篇既成果。北川無意見，但小栗一開場既對白係真係唔錯。

sick leave, 想3刷，但九龍灣mcl今日冇場
放棄

聽日同後日都有，偏偏今日無。

今日果場一點 原本想二刷添

今日去誠品見唔到作者新書

係咪講同夢

搵左成個星期都唔見，差 d 走去訂台灣書…不過只訂一本運費太貴了。

誠品 update：同夢大約要兩三個星期先會到貨。

唔急喇，今日買咗Mr. Children隻Single
電影原聲係噒要信和先有

等下年連埋隻 bd 一齊 ship。

正喎，應該可以等少幾日！

電影三刷達成
聖誕假先二刷書

看起來應該係正式落畫前加多幾場。

不過大部份都係中午/下午時段，
想補多場都無辦法。

正常返工人士好難睇到

我係睇左電影先既 唔明點解啲人睇到喊
之後決定買小說睇 發現小說既感情線同內心戲比電影更仔細同深刻 尤其當男主角睇完櫻良既遺書後 叫佢做小櫻同學同女主角有承認鐘意男主角 令我印象深刻
睇完本小說真係有種心up同流左幾滴眼淚 對於佢地既關係 得出既結果係「友情以上，戀人未滿」 大家其實都鐘意大家 可惜。。。

好彩，(我估)你滿意本小說，唔係就雙重損失了…

本小說嘅易入口得嚟無咩挑剔位
除咗唔俾佢哋甜多陣
好難唔鍾意

小說始終詳細好多同埋易明好多 加上有好多對白電影入邊冇 尤其女主同男主角都有承認大家鍾意大家但電影係冇講過呢句

日本嗰邊既評語都有若干趨向兩極化，似乎唔少人唔鍾意睇對話。

可能睇慣輕小說會比較易接受呢本書吧。

終於頂唔順買埋漫畫，呢一兩日會補回 d 奇怪翻譯。

有邊幾頁想對照既請指出邊段，因為唔拆書唔好叫我成本 scan 啦…

唔駛專登拆喇，都係留個紀念

翻譯版 vs 銷售版 vol1

最後嗰頁係無咗
頂，輕力啲咪搞掂囉
男主罪大惡極

昨日ツイートしたこと。

寒いうちに、「青くて痛くて脆い」という本が、KADOKAWAから、出ます！

出新書！

かくしごと 睇左一章
口語對白太多睇到有啲頭痛...

"只宜智取，不宜力敵"原來係咁解…

翻譯版 vs 銷售版 vol2

奇怪，點解夏季校服都要著校褸？班人唔會中暑嗎？

無論甚麼身份嗰段好似無睇過咁

呢段響我好耐之前既 reply 係打錯左的。其實呢段響漫畫有出現，只係電影 cut 左。男主老母最重要既對白就係呢一段(雖然由頭到尾出場唔夠五頁 )。

另外一樣好想知係究竟男主老母知道左乜野呢…去旅行？同床？食軟飯(未還錢都算掛)？強姦未遂？定係一陣又同女仔去旅行？

小說都有，文庫本p.233

或者以為佢搞基呢，仲要著住第二個男人既老底返屋企…

忽然間基味濃郁添。

請問個故仔講乜架？

校園事

點解可以睇得咁快

點解日本 d 學生咁鬼煩架…我做學生嗰時只係煩緊有無遊戲機玩。

咁用字都算淺白...

講5個主角各自嘅煩惱/秘密

完全冇提監督/編劇 ....

咁都有得唔妥？

然後就真係可以比人吃掉胰臟了…生劏嗰隻。

終於變成獵奇片了…(茶)

終於完美解釋到點解佢喊了！

你地

啲細書店都好快有

講定先
求神拜佛唔好將同夢電影化⋯⋯

去誠品見到，但太貴
聽日去旺角睇

去咗開益睇，一樣收緊120
早買早享受，遲買平幾十

かくしごと 應該會係一套幾好睇嘅青春番

係咪住野最新作品

題外話，原來胰臟有出發聲書，仲要搵豪華聲優 - 鈴村健一 同 堀江由衣 - 撐場。

係呀 呢套清新feel嘅

小島神都有睇喎

莫名其妙地覺得，如果呢套由小島拍的話，可能會見到男主著到成個 solid 咁潛入醫院…

不如轉做住野よるpo啦
你地又未睇晒同夢

下個po你開

我今晚打定
不過係咩台開好

雖然話呢套一炮紅起左呢個作者，
香港真係唔知多唔多人識呢 ...

希望個 Po 唔好極速深潛就好 ...

Mr.Children死忠路過 8月喺大阪睇完套戲翌日入場睇live，一路聽himawari一路諗住桜良個笑樣

將生命最後嘅光輝，照耀他人

明天 Last day，埋數後大家講下幾多刷好喎
利申 6 刷

邊個唔會買bd?

通常版個封面核突到買唔落手。

我絕對唔係貪本共病文庫哦。

我認我係貪本共病文庫

攞獎啦攞獎啦

美波好靚

個妝有少少老過頭

仲有套衫有少少雪花肥牛 (隔離po有人講 )

明明17花到21/22...

化

屌，飲緊水架…又要抹枱…